四川驚現全白大熊貓紅眼睛 專家：「白化」基因突變

四川臥龍國家級自然保護區管理局的紅外線相機，拍到一隻白色大熊貓，也是全球第一張白色大熊貓的照片。照片可見，這隻大熊貓沒有「熊貓眼」，全身毛髮白色，眼睛為紅色，正穿過叢林。專家指，這隻熊貓患有白化症，是一隻亞成體（可獨立生活，但尚未性成熟）或青年熊貓，大約1至2歲。

北京大學生命科學學院李晟研究員介紹，熊貓的「白化」現象在脊椎動物較為罕見，通常是由於基因突變，令動物體內無法正常製造黑色素，令其外表呈現白色、黃白色或淺黃色，而單純的「白化」並不影響動物正常的身體結構和生理功能。

四川臥龍國家級自然保護區這次拍到的白色大熊貓，是野生大熊貓中記錄到的首宗完全白化個體。目前尚無法判斷其性別。

專家指，這隻白色大熊貓獲取了父母親的隱性基因，表現出「白化症」這個隱性特徵。不過，當這隻白色大熊貓與有顯性特徵（黑白毛髮）大熊貓繁育後代的話，第一代熊貓寶寶的外表也仍將顯現出顯性特徵（黑白毛髮），但體內會攜帶一份隱性基因（白化基因）。當2隻攜帶隱性基因的大熊貓再次交配繁殖，牠們的後代若接收了2份隱性基因，外表就會呈現「白化症」的隱性基因。至於白化基因會否在四川臥龍的大熊貓群體中傳遞下去，還需要保護區持續監測。

四川臥龍國家級自然保護區管理局、臥龍特區黨委書記段兆剛指出，臥龍將增加該區域的紅外線相機，持續關注這隻白色大熊貓的生長發育、生活習慣，如果能拍攝到其後代，將會更有有研究價值。

北極熊

基因改造?

讀下書好冇

習雜

真相曝光了！

白化症動物係咪會比正常嘅自己友歧視?

終於有一隻夠訓啦

邊個話中國無北極主權連北極熊都有土生土長

原來北極熊係熊貓扮㗎

熊貓唔肯扑野, 搞到要去北極捉返黎頂

呢堆熊貓全部都係親戚互屌, 有幾奇

牠們在支拿是不幸的

亞種

小熊維尼？

第一眼就覺得似維尼

X2

一方通行

維尼

鬼佬紅貓